老老實實 而家既中國國力算唔算係超越左全盛時期既蘇聯

近一百年最強大獨裁國家

我地中國好民主

睇國力呢個function點計
經濟可能係
但科學技術未必

講經濟同滲透能力一定係

蘇聯勁係軍事同太空科技

中共勁係經濟同滲透（抖音、原神、王者、PUBG）

時代唔同科技唔同，好難比，但係計當年美國同蘇聯打都係55波，宜家虫蟈同美國打完全無勝算

中國邊算係獨裁

蘇聯59年已經射嘢上月球

有蘇聯做失敗例子，中共識得將自己綁埋喺全球經濟到。
仲要用民主國家嘅弱點，就係民主，利用嚟做自己有利發展嘅機會，哩樣嘢係蘇聯做唔到。

經濟毒藥實際過你射野上月球

只係食正西方左膠潮流

求其打得贏一個國家先再講啦

俄佬會唔會收中共皮？

唔係 規模細好多
1989年蘇聯都可以踩死支那

咪侮辱蘇聯

算 中共夠陰濕 又有人口優勢

綜合國力一定過

過條毛
蘇聯真係同美國各方面都有得鬥

首先中國同美國唔會打 亦唔會比對方死

1989年蘇聯軍費佔GDP近9%，
係典型窮兵黷武，無以為繼
今日中共軍費佔GDP唔到2%，比率低過美國

論核武規模，中共估少於500，美俄數千
但已經有足夠阻嚇力

當年美蘇爭霸，各自控制大約一半小國
今日阿拉非係親中多於親美，整體上中共打牌高章過蘇聯

中共欠既，係無軍事盟國、海外基地(目前只有一個)

但由於唔見得中共短期要取代美國
反而係想利用美國體系壯大自己
所以以上不足都唔太影響目標

侵之前強制中美脫勾，就係睇到中國事實上利用美國之下既國際秩序
稍後就要睇登會有幾大程度可以延續侵既脫勾策略

情況係當年美國夠膽對抗蘇聯同納粹德國，今日美國加歐洲完全無膽同赤納粹打。

經濟當然係，軍事上有一大段距離，上世紀五六十年代，蘇聯的航天軍工拍得住美國

佢真係打一場勝仗嚟睇吓先可以確認，話打台灣講咁耐都打唔成

玩法都唔撚同
蘇聯係硬鬥硬
中共係用返國共玩滲透
共產國家利用 資本主義全球化，去搞鳩全世界

蘇聯去到後期得個樣，軍費已經高到維持唔到，大陸我當佢維穩d錢都入埋軍費，佔GDP比例都合理過蘇聯好多

比蘇聯更難搞
中共係用人地嘅意識形態（資本主義）撚返人地轉頭